鍾國斌批美制裁離譜 涂謹申料中央已做好預算

自由黨黨魁鍾國斌表示，已預期美國會有制裁行動，但反對有關做法，形容是完全不合理及「離譜」，批評美國人做事不講規矩和理據，喜歡做甚麼便做甚麼。

鍾國斌在本台節目《千禧年代》表示，看不到對受美國制裁的11名中央及本港官員有甚麼重大影響，相信只是一種表態，但擔心美國會陸續出招，加大壓力，例如會否伸延至金融方面或加大制裁名單。

他說香港從未面對過這種情況，至於有多嚴重要視乎美國做法，會否向金融或註冊機構施壓，最終導致官員可能要取消銀行戶口、信用卡或保單。

他又說，港美關係會越來越惡劣，美國百分百利用香港針對中國，試圖影響國家未來發展。美國咄咄逼人，香港夾在中間會面對很大困難，毫無還擊之力，只能靠中央保護及支援香港渡過。他認為制裁會影響特區未來施政，希望政府專注民生及經濟發展，避開任何政治議題。

民主黨立法會議員涂謹申在同一節目表示，相信中央對制裁已做好預算，讓其他官員不用擔心，確保高級官員人心不會動搖。對於政府批評美國公開受制裁官員個人資料，他說這是制裁行動的一貫做法，與美國過往做法一致，避免有人同名同姓，讓銀行可以按個人資料去做；香港過去刊憲公布受安理會制裁名單，也同樣披露所有個人資料